傳周永康引致中朝關係惡化

Now新聞台】日本傳媒報道，北韓領導人金正恩的兄長金正男去年在馬來西亞被殺，可能跟前中共政治局常委周永康向金正恩洩密有關。

日本放送協會引述一名中國官員報道，2012年八月亦即是北韓前領導人金正日逝世八個月後，當時北韓第二號人物金正恩的姑丈張成澤訪華，向時任國家主席胡錦濤表示，希望由金正男繼承權力，成為北韓最高領導人。

周永康指使下屬將兩人的對話偷錄下來，並在2013年年初洩露給已經掌權的金正恩。同年十二月張成澤因為叛國罪被處死，周永康就在2015年因受賄和洩露國家機密等罪名被判無期徒刑。

去年二月，金正男在馬來西亞吉隆坡機場遭暗殺，報道指中方相信周永康洩密促使金正恩剷除金正男和張成澤。

習帝又贏

呢啲多數係有人放風

一敗塗地，就賴上手
原來中国興咁玩，唔怪得777上到位

咁睇我反而覺得周永康似係金仔盟友
先會話俾金仔知咩事

唔怪得知有傳聞話刁帝同金仔唔妥大家

去年二月，金正男在馬來西亞吉隆坡機場遭暗殺，報道指中方相信周永康洩密促使金正恩剷除金正男和張成澤。

周永康14年比人拉咗
咁都關事真係屈機

睇唔出有咩關係, 只係想將金仔痴去美國搵個代罪人多d

總之乜都唔關習大大事

金仔權鬥見到中國想反佢，未走去痴美國

習帝或成最大贏家

唔講以為周生嗰時係國家主席